# Графічні десктопи Linux


>&#128161; Графічні десктопи Linux, також відомі як графічні оболонки, є інтерфейсами користувача, які дозволяють взаємодіяти з операційною системою за допомогою графічних елементів, таких як вікна, панелі та меню.

Ось деякі з найпопулярніших графічних оболонок для Linux:

- **GNOME**: Сучасний інтуїтивний інтерфейс, який ставить акцент на простоту та доступність.
- **KDE Plasma**: Надзвичайно налаштовуваний інтерфейс з багатим набором функцій.
- **Xfce**: Легкий і швидкий десктоп, який працює добре на старому або обмеженому обладнанні.
- **Cinnamon**: Розроблений для простоти використання, з класичним виглядом та відчуттям.
- **MATE**: Відгалуження GNOME 2, пропонує традиційний десктоп-інтерфейс.
- **LXQt**: Ще один легкий варіант, який забезпечує швидкість та енергоефективність.

## Структура репозиторію

- `GNOME/`: Тека для графічного десктопу GNOME. [посилання &#128279;](/gnome)
- `KDE Plasma/`: Тека для графічного десктопу GNOME. [посилання &#128279;](/kde-plasma)
- `Openbox/`: Тека для графічного десктопу GNOME. [посилання &#128279;](/openbox)

## Як користуватися цим репозиторієм

Перейдіть до відповідної теки графічного дескторпу, який вас цікавить. У кожній теці ви знайдете додаткові інструкції або документацію, що стосується цього графічного десктопу.

